請所有人去立法院周邊集合，支持所有前線 義士！！！！！

晚上9時10分左右翻過立法院圍牆，毫無預警地突破立法院大門[109][110]。隨後有200多位學生在立法院院區奔跑[109]，設法進入立法院議場[111]，而立法院的門窗便在這場混亂中遭到打破[42][112]。

晚上9時20分，大約有300名抗議學生和民眾強行突破立法院的警力[99]，成功衝破立法院議場大門，隨後便在議場內部靜坐[32]、並且佔領主席臺[109][113]。他們還嘗試使用用座椅，封鎖議場各個門口[114][115]。抗議者隨後發表《318青年佔領立法院，反對黑箱服貿行動宣言》，宣布已經佔領立法院[116]，並三度阻止警方所發動的清場驅離行動[32][42][117]。儘管行政院院長江宜樺曾經命令鎮暴警察集結並驅離抗議者，然而立法院院長王金平後來轉為不願意驅離學生

不過在佔領期間，政府仍然切斷議場內部的水電[42]，並在抗議者周遭部署約2,000多名警力[121]。這時候，立法院的二樓成為進出議場的主要方式，這些駐守二樓的志願者後來便自稱「二樓奴工」[122][123]。而過了幾個小時，數百名自發前來支援的市民，開始在立法院周邊馬路上集結靜坐[25][42][111][38]，聲援與「保護」議場內部的佔領學生[32][124]，也自此正式癱瘓立法院的運作[125][126][127]。而在聽到消息後，謝長廷、蔡英文等民主進步黨政治人物也趕到現場，表達支持的立場

參考下太陽花，如果想保護前線，必須要有好多人係外面支持

推

好驚有解放軍岀黎

標題打錯 係立法會

push